何志平：寧死獄中不認罪

【《蘋果》記者陳建平紐約直擊】民政事務局前局長何志平涉貪案，經歷一年繁複司法程序後，在美國時間昨早上10時（香港時間昨晚上11時）終開始正式審訊，並將選出陪審團。在美國還柙逾一年的何志平至今拒認罪，聲稱寧死獄中也絕不屈服。法官早前預計案件審訊需時約四至六星期。根據法例，若何的八項控罪全部成立，最高可被判囚85年。

罪成可判囚85年

69歲的何志平去年11月18日在美國紐約被捕，隨即被司法部控告何五項串謀違反及違反《海外反腐敗法》及三項洗錢罪。控罪指2014年至2017年間，作為中華能源基金會秘書長的何，為替其幕後金主中國華信能源公司換取生意上的好處，先後賄賂多名非洲政要。

案情指，何志平在另一被告、塞內加爾前外長加迪奧的協助下賄賂乍得總統；另外又涉嫌向烏干達的外長及總統提供利益。案件涉及賄款達290萬美元，當中包括2015年由香港、經紐約銀行分別匯款到加迪奧的杜拜戶口及烏干達外長的戶口，另外同年又帶同200萬美元現金贈乍得總統。

根據何早前與外界接觸的通話及電郵紀錄，何曾稱自己是被利用去抓「大老虎」，又說自己寧死在獄中也不會屈服。

對何不利的因素是，加迪奧早前已與司法部簽署協議，轉為控方證人以換取撤銷所有控罪，他將會作供指控何志平賄賂。若何的八項控罪全部罪成，而刑期又分期執行，他最多可被判監85年及罰款港幣4,524萬元。

由何志平被捕至今，記者現場所見，其家人從未赴法院旁聽支持，只見辯方律師團隊為他奔走，反而華信能源公司曾派代表出席部份聆訊。

由何志平被捕至今，記者現場所見，其家人從未赴法院旁聽支持，只見辯方律師團隊為他奔走，反而華信能源公司曾派代表出席部份聆訊。
家人都做曬人質點嚟。

死在美國獄中好過認罪指證震旦

Once you try black, you can’t go back.
係監獄玩得好開心呢

口一條
手兩條
屎睇一條

坐果陣 美帝實叫人好好招呼你

中國人真係風高亮節

咁繼續慢慢受啦 黨會感謝你

云伯上線

可能性如下：
1. 家人被強國夾住，迫佢認罪。
2. 家人放棄佢換取保平安

老董做咩唔去擔保佢呀

對何不利的因素是，加迪奧早前已與司法部簽署協議，轉為控方證人以換取撤銷所有控罪，他將會作供指控何志平賄賂。若何的八項控罪全部罪成，而刑期又分期執行，他最多可被判監85年及罰款港幣4,524萬元。

力架識玩, 人地外長來架
平仔只係跑腿

ok

建制派快d幫拖啦

轟烈！

獻花圈.jpg

為國犧牲

胡慧中真慘

幫習帝做野既下場

慷慨歌燕市，從容作楚囚。 引刀成一快，不負少年頭。

最撚好笑係 partner做25唔撚洗座
你咪唔好認囉

記者不如搵下佢Ｄ屋企人啦，分分鐘全部都被失蹤。

慢慢坐啦肥平

其實佢認唔認應該都要死在獄中

何ching chong有難

幫下手眾籌救肥平返來啦

話哂都曾經係香港做過官, 叫貢獻過香港呀!

尋日民建聯咪籌到六千萬既, 幾時用返D呀!

云伯有無去探過監?

唔係咁無情無義掛? 共產黨黨性?

應該唔敢入境美國

林鄭

掛住擔保明日大愚，唔得閑擔保佢

睇黎認左會死全家
坐係入面分分鐘長命過係出面

咁就梗係喇
你出咗去肯定唔知點死添

老董一入境美國, 可能自身難保

作為支那同美國橋樑嘅老董仲夠唔夠膽去美國

証據確鑿都可以唔認？ 原來賣軍火助紂為虐，
祝你早死早享受一

睇唔出呢兩個可能性有咩分別

做眼科醫生咪幾好

為國捐軀

85年好快過姐，唔好咁絕望啦，可能佢有二百歲命呢

不要問我從那裡來，我的故鄉在支那..！

好人好姐點會認錯

認咗就算判一半40年, 都係死獄中嫁喇, 咁一家唔認, 唔認起碼應該保到屋企人

愚忠

自白劑

做污點證人話係支那指使咪唔洗坐
不過老婆同個女條命就

一出黎下場變左路公公架啦

記者抖份糧咪害人啦

坐就坐硬 理撚得你認唔認

佢屋企人依家喺香港定果邊？

認罪未又係死係入面

長期利用

Ok，咁你去死啦

喺香港 之前報導話屋企換咗個新司機

係咁先

做個勇敢中國人

少年 ？

反而想知佢真係判左八十幾年既話 坐到幾多歲會死

生為中國人
死為中國魂

響入面坐應該安全過出返黎

醒目,出到來應該即比人殺

罪犯嚟

佢而家先69 真係長命少少都要座多20年

未亡人

入到監獄
買通d黑鬼 打撚死佢都好易下

2003年2月3日，何志平在車公廟求得第八十三籤：「掛帆順水上揚州，半途頗耐浪打頭，實力撐持難寸進，落橈下𢃇水難流」，寓意「凡事不吉」的下籤

信共產黨都唔信個天

Link?

国家級賂賄英雄，揚威國際

吳京出動未？

去滅口

係美帝國監獄死點好過係支那死
美帝會同你風光大葬

水刑

應該拎左安家費
家人都渡緊假

醒目仔

識玩當然寧願係美國係坐成世啦 。有美國保護不知幾安全，又3餐無憂。

唔通坐完出番來俾吳京滅口咩

幫支那做嘢……
唉，何必呢？！

蟈家最後一個任務就交給阿平了

咁何志平冇得揀

眼

美帝招呼跟吳京滅口2選1，你會選受邊樣

維尼「阿平啊， 知不知道甚麼人最守到秘密？ 」

一場朋友都咩話唔幫你啦，幫你喺靈堂寫幅輓聯。

死就死硬

古代支那
罪犯嘅親人男去充軍，女就入宮為奴
胡慧沖會唔會已經

never寧死不屈
應該講
相信祖國 勇敢活下去

呢個post無5毛

屎眼 兩條啦

都幾廿歲人，仲要成家人係出邊，有邊個會認???

審完肥平冚家好快被抑鬱

去美國做室友

曾蔭權都坐過監，無理由其他唔使坐

引刀成一快好似唔係自刎

抵死

如果牙朗可以由秦國監獄轉去同肥平一齊食黑腸就好